\documentclass[12pt,a4paper,headsepline]{scrbook}
\usepackage[latin1]{input enc}
\usepackage{german, graphicx, longtable, makeidx, color, pictex}
\usepackage[pdftitle={XChat Dokumentation 1.2 - deutsch},colorlinks]{hyperref}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[refpage,german]{nomencl} %glossary
\makeindex
% aufruf von makeindex:
% makeindex main.glo -s nomencl.ist -o main.gls
\pagestyle{headings}

\date{\today}
\author{R\'oman Joost}
\title{XChat Dokumentation \\ deutsch}
\makeglossary

\begin{document}
\maketitle

\newpage
\pagestyle{empty}
\vspace*{12cm} Danksagung \\ \small 
\par Besonderen Dank geht an Marika
Wolff, die mir vor allem bei der anfänglichen Übersetzung sehr geholfen hat,
die vielen Fehler zu finden.  Des weiteren geht auch Dank an Rolf Eike Beer und
allen anderen, die mir tatkräftig bei dieser Arbeit geholfen haben. Ohne diese
Hilfe wäre die Arbeit sehr viel schwerer und Zeitaufwendiger gewesen.

\vspace{1cm}
Copyright \copyright \ 2003 by Roman Joost \verb|<roman@bromeco.de>|\index{Lizenz}
\\
Es wird die Erlaubnis gegeben dieses Dokument zu kopieren, verteilen und/oder
zu verändern unter den Bedingungen der GNU Free Documentation License,
Version 1.1 oder einer späteren, von der Free Software Foundation
veröffentlichten Version; mit keinen Unveränderlichen Abschnitten,
keine Vorderseitentexte, und keine Rückseitentexte. Eine Kopie dieser Lizenz
kann unter Foundation, Inc., 59 Temple Place - Suite 330, Boston, MA  02111-1307, USA 
bezogen werden, wie auch im Internet unter: \texttt{http://www.gnu.org}

\normalsize

\tableofcontents
\listoffigures
\newpage
\Huge{Vorwort}
\index{Vorwort}
\\
\normalsize

Ursprünglich war die deutsche Dokumentation nur eine Übersetzung der
Englischen. Jedoch wurde die englische Dokumentation nicht mehr
weitergeschrieben, so dass die einzig, aktuelle Dokumentation diese Deutsche
ist. Viele Teile der deutschen Übersetzung wurden überarbeitet, so dass der
Hilfesuchende hoffentlich sehr viel schneller eine Lösung seines Problems
findet. Sollte dies einmal nicht der Fall sein, bitte ich jeden, mir seine
Erfahrungen mitzuteilen. Nur so kann die Benutzerdokumentation so komfortabel
wie möglich für jeden gestaltet werden. 
Anmerkend sei hier noch darauf hingewiesen, dass XChat primär für Unix-artige
Betriebssysteme entwickelt wurde. Zwar ist das Programm auch auf anderen
Plattformen erhältlich, jedoch können sich die Funktionen abweichend verhalten, als hier dokumentiert.
Habt Spass mit dem Programm.\\
\\
R\'oman Joost


\input{schnellstart}
\part{XChat 1}
\input{irc}
\input{bekocosta}
\input{benutzeroberflaeche}
\input{einstellungen}
\input{fenster}
\input{jetztgehtslos}
\part{XChat 2}
\input{xchat2}

\part{Anhang}
%\input{windows}

\appendix
\input{support}
\include{appendix}
\include{faq}
\printglossary

\printindex

\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{1}
\textit{IRC Einführung,} ftp://cs-pub.bu.edu/irc/support
\bibitem{2}
\textit{IRC Protokoll, RFC 1459,} ftp://cs-pub.bu.edu/irc/support/rfc1459.txt
\bibitem{3}
\textit{Infos rund um IRC (inkl. FAQ),} http://www.irchelp.org
\bibitem{4}
\textit{Deutsche Infos der FU Berlin,} http://irc.fu-berlin.de
\bibitem{5}
\textit{XChat Dokumentation-englisch,} http://www.xchat.org/docs/xchat.html
\bibitem{6}
\textit{XChat Dokumentation-französisch,} http://darktigrou.free.fr/

\end{thebibliography}

\end{document}
