\chapter{Fenster}\index{Fenster}
Neben dem Hauptfenster lassen sich noch weitere Fenster öffnen. Sie dienen
dazu die Funktionen des IRC besser und angenehmer zu gestalten.

\section{Server-Liste}

\section{Kanallisten-Fenster}\label{sec:kanallisten}\index{Kanallisten-Fenster}
Dieses Fenster erlaubt es Dir, alle Kanäle auf
einem Server anzeigen zu lassen. Die Kanäle werden mit der Berücksichtigung auf
die gegebenen \emph{\textbf{Minimum Users}} gefiltert. Mit
\emph{\textbf{Refresh the list}} wird die Liste gelöscht und die Suche wird
neu gestartet. Mit \emph{\textbf{Save the list}} kann man die Liste in eine
Datei schreiben lassen, während man mit \emph{\textbf{Join Channel}} einen
Kanal betritt.


Denke daran, dass es tausende von Kanälen geben kann und mit dieser Suche Deine Bandbreite ganz schön beansprucht werden kann. Der einzige Weg eine durchlaufende Liste zu stoppen, ist - die Verbindung zu trennen.

\section{DCC Send Window und DCC Receive Window}\label{sec:dccsend}\index{DCC
  Send Window und DCC Receive Window}
Diese Fenster zeigen den Status von allen laufenden DCC Sendungen und Empfängern.
\begin{description}
  \item[Status] zeigt den Status der Datei\index{Datei ! Status} 
  \item[File] zeigt den Dateinamen\index{Datei ! Name}
  \item[Size] zeigt die Größe in Bytes\index{Datei ! Grösse}
  
  \item[Position] gibt die derzeitigen gesendeten bzw. empfangenen Bytes
  an\index{Datei ! Position}

  \item[Ack] (nur in Send) gibt die Anzahl der bestätigten Bytes
  an\index{Datei ! Ack}

  \item[CPS] gibt die Anzahl der Bytes an, die gesendet bzw. empfangen
  wurden\index{Datei ! CPS}

  \item[From] gibt den Nicknamen an die zu sendende bzw. empfangende Person
  an.\index{Datei ! From}

\end{description} 
Solltest Du GNOME benutzen, wird Dir noch der MIME-Typ der Datei angezeigt.\\
Nur in dem \emph{Receive Window} gibt es \textbf{Accept} und \textbf{Resume} Knöpfe. \textbf{Accept} akzeptiert eine angebotene Datei, während \textbf{Resume} das gleiche macht, bloß mit dem Unterschied, dass es 
einen abgebrochenen Download wieder aufnimmt.


Der Text der Bestandteile im DCC-Fenster ist jetzt farbig mit dem Status der
Übertragung.

\section{DCC Chat Fenster}\label{sec:dccchat}\index{DCC Chat Fenster}
Das DCC Chat Fenster listet alle derzeitigen DCC Chat Sitzungen.\emph{\textbf{To/From}} gibt den Spitznamen des Gegenübers.\emph{\textbf{Recv}} gibt die Anzahl der Bytes, die durch den DCC Link übertragen wurden und \emph{\textbf{Send}} gibt die Anzahl der Bytes, die gesendet wurden an. \emph{\textbf{StartTime}} gibt die Zeit an, an der der Link aufgenommen wurde.

\section{Rohes Logbuch Fenster}\label{sec:rawlog}\index{Rohes Logbuch Fenster}
Das Rohe Logbuch Fenster listet die rohen Daten, die durch den Server gesendet und empfangen wurden, auf. Jede neue Zeile mit Daten beginnt mit ``$<<$'' oder ``$>>$''. Ein ``$<<$'' steht für den Rest der Zeile (nach dem Leerraum) für Daten von XChat zum Server. ``$>>$'' steht für den Rest der Zeile (nach dem Leerraum) für Daten vom Server zu XChat. Man kann auch durch Betätigen von \textbf{ALT-S} das rohe Log abspeichern. Man wird dann nach einem Dateinamen gefragt.

\section{URL Grabber}\label{sec:urlgrab}\index{URL Grabber}
Wenn eine URL (Uniform Resource Locator) in einem Fenster erscheint, wird diese im URL Grabber Fenster angezeigt. Der \textbf{Clear} Knopf löscht die Liste. Der \textbf{Lynx} oder \textbf{Netscape} startet Lynx oder Netscape mit der ausgewählten URL aus der Liste.

\section{Benachrichtigungsliste}\label{sec:benachrichtigungsliste}\index{Benachrichtigungsliste}
Die Benachrichtigungsliste benutzt das \texttt{ISON} Kommando, um Freunde im IRC zu finden. Du kannst auch das \texttt{/notify} Kommando benutzen, um Leute hinzuzufügen oder zu entfernen. Die Benachrichtigungsliste zeigt dann, welche online sind und welchen Server sie benutzen. Der ``Remove'' Knopf löscht den gerade ausgewählten 
Spitznamen von der Benachrichtigungsliste.


\section{Ignore Fenster}\label{sec:ignore}\index{Ignore Fenster}
Dieses Fenster kontrolliert die XChat Ignorieren-Funktion. Es (wie der Name schon vermuten mag) lässt Dir Regeln aufstellen, um Nachrichten von Leuten zu ignorieren. Diese Regeln bestehen aus der Hostmaske und den Regeln was ignoriert werden soll. Die Maske ist im Format wie\\
\texttt{Spitzname!WirklicherName@host}. Also trifft \texttt{*!*@*.aol.com} auf jeden AOL Benutzer zu und \texttt{LameNick!*@*} würde auf jeden zutreffen, der mit \textbf{LameNick} anfängt. Die Leiste der Knöpfe in der Mitte geben die Maske an, was ignoriert werden soll:

\begin{itemize}
\item[CTCP] - alle CTCP Nachrichten (DCC Send, CTCP Ping usw.)
\item[Private] - alle privaten Nachrichten, die mit \texttt{/msg} abgesetzt wurden
\item[Channel] - alle Kanalnachrichten 
\item[Notice] - alle \texttt{/notice} Nachrichten 
\item[Invite] - alle \texttt{/invite} Nachrichten
\item[Unignore] - Invertiert die Maske, so dass z.B. \textbf{*!*@*.aol.com} verbannt, als ignoriert werden kann.
\end{itemize}
Das Textkästchen am unteren Ende zeigt die Anzahl wie oft eine Nachricht geblockt wurde. Die Unignore Funktion kann auch aus der Kommandozeile erreicht werden:
\begin{quote}
\texttt{/ignore *!*@*.aol.com ALL /ignore myfriend!myfriend@*.aol.com ALL UNIGNORE (Würde alle von AOL ignorieren, außer myfriend).}
\end{quote}
