\chapter{IRC}
\section{Einführung in das IRC}

IRC steht für ``Internet Relay Chat''. Es wurde einst von Jarkko Oikarinen\\
\textbf{jto@tolsun.oulu.fi} im Jahre 1988 geschrieben. Seit es in Finnland gestartet
ist, wird es in über 60 Ländern der Erde benutzt. Es wurde als Ersatz für das
``talk'' Programm geschrieben, aber wurde viel mehr als das. IRC ist ein
Mehrbenutzer Chat System, wo Leute sich in \emph{$\rightarrow$Kanälen}
\nomenclature{Kanal}{virtueller Raum mit einem Gesprächsthema in dem man mit
  anderen ``virtuell'' Anwesenden diskutieren kann}
versammeln, um in Gruppen zu kommunizieren oder
privat. IRC entwickelt sich ständig weiter, so dass sich die Arbeiten der
einen Woche, nicht mehr den der nächsten Woche gleichen.  Lest die
\emph{$\rightarrow$ MOTD
  \nomenclature{MOTD}{Nachricht des Tages umfasst kurze Informationen über Neuigkeiten die vielleicht 
    wichtig sein könnten}} jeden Tag, auf dem
\emph{$\rightarrow$Server}
\nomenclature{Server}{Ein Rechner der im Internet auf Anfragen von anderen
  Rechnern wartet und diese Anfragen ``bedient''. Meist handelt es sich dabei um Dienste die der Server 
  den anfragenden Rechnern zur Verfügung stellt. Der populärste Dienst davon ist meist
  der http-Dienst, bei dem der Browser des Benutzers eine Anfrage an den Server
  für eine Website stellt und diese dann vom Server ausgehändigt bekommt.}
den Ihr nutzt, um an neuen Server Updates und Feierlichkeiten Teil zu haben.

IRC gewann internationales Ansehen während des Golfkrieges 1991, als
Neuigkeiten aus der ganzen Welt durch das Netz gingen und die meisten IRC
Benutzer, welche online und versammelt in einem einzelnen Kanal waren, von
diesen Nachrichten hörten. IRC hatte ähnlichen Nutzen bei dem Putsch gegen
Boris Jelzin im September 1993, als IRC Benutzer aus Moskau Echtzeit
Nachrichten aus Moskau sendeten.


Der Benutzer hat ein Client-Programm, welches sich zum IRC Netzwerk über einen
Server verbindet. Der Server existiert, um die Nachrichten von Benutzer zu
Benutzer zu schicken.

XChat ist ein grafischer Client, welcher GTK\footnote{http://www.gtk.org}
verwendet. Er wurde hauptsächlich für UNIX\footnote{ich meine damit alle
  UNIXes, wie Linux, *BSD usw.} geschrieben, aber läuft auch mit einigen
Einschränkungen auf Win32 Systemen.

\section{IRC Grundlagen} 
Wie oben schon erwähnt, ist der \emph{Kanal} das
grundlegende Stück, um gemeinschaftlich im IRC zu plaudern. Jeder, der
\textbf{im}
Kanal ist, kann jede Nachricht sehen, die in den Kanal geschrieben
worden ist und kann auch wiederum darauf antworten.

Alle IRC Kommandos beginnen mit einem \texttt{/} gefolgt von einem Wort. So kann
man, dass ganze Programm auch per Kommandos steuern.
Durch Tippen von \texttt{/help} bekommt man die Hilfe zu den Kommandos angezeigt.

Durch Tippen des \texttt{/join \#channel} Kommandos betritt man den Kanal mit dem
Namen \texttt{\#channel} im derzeitigen Fenster. \emph{Kanal Operatoren} sind
die Könige in den \emph{Kanälen}. Das heißt, dass sie Dich einfach ohne Grund
aus dem Kanal ``werfen=kicken'' können. Wenn Du das nicht magst, kannst Du einfach
Deinen eigenen \emph{Kanal} einrichten und dort Dein eigener \emph{Kanal
  Operator} werden.

In den Kanälen \texttt{\#hottub} und \texttt{\#initgame} wimmelt es meistens nur so von Leuten. \#hottub
soll einen heißen Kübel simulieren und \#initgame ein nicht endendes Spiel von
``inits''\footnote{Anfangsbuchstaben}. Einfach mal vorbei schauen und selber
erforschen.

Um eine komplette Liste von Kanälen mit deren Namen und Themen zu bekommen,
einfach \texttt{/list -min 20} eintippen, welches Dir eine Liste mit den
Kanälen erzeugt, in denen 20 oder mehr Mitglieder sitzen.  Viele IRC
Operatoren sind in der \texttt{\#Twilight\_Zone}. Also wenn Du diese Kanal
betrittst, sei darauf gefasst, dass dort eine Menge Unsinn von statten geht.
Mehr als Du in den anderen Kanälen, wie \texttt{\#hottub},
finden wirst. Aus einem Platz für Leute die helfen können, wurde es ein Platz
für Leute, die nichts weiter zu tun haben, als sich mit sich selbst zu
beschäftigen. Falls Du andere Dokumente findest, worin steht ``gehe dahin und
frage dort nach'', kannst Du diese getrost ignorieren. Diese sollten als
veraltet angesehen werden.

Es gibt nicht genug Spitznamen, um einen Anspruch auf seinen eigenen Spitznamen 
zu
haben. Sollte jemand Deinen Spitznamen genommen haben, während Du nicht im IRC
warst, solltest Du ihn fragen, ob er ihn Dir zurück gibt. Du kannst aber nicht
darauf bestehen und es wird auch kein IRC Operator Ihn dafür
\verb|/kill|en. Solltest Du in \verb|#Twilight_zone| gehen, wirst Du eine ganze Sorte
von Leuten finden, welche dies verweigern werden. Sie werden es vielleicht für
sich selber oder ihre Freunde machen, indem sie grundlos \verb|/kill| benutzen.
Es gibt Millionen mögliche Kanal Namen. Wenn also jemand schon in Deinem Kanal
ist, gehe einfach zu einem anderen. Du kannst mit ``/msg'' anfragen, ob Sie
hinausgehen, aber Du kannst darauf nicht bestehen.

Kanal Operatoren sind die Besitzer von Ihren zugehörigen Kanälen. Denke immer
daran, an wen Du den ``Kanal Operator'' vergibst. Vergewissere Dich, dass Du
  genug Leuten diesen Status verleihst, so dass nicht im schlimmsten Fall durch
  Verlassen oder Abstürzen der Client Programme, der Kanal ohne Operator da
 steht.

Andererseits, gib nicht jedem Kanal-Operator-Status. Dann kann es passieren,
dass es ein Massen \verb|/kick|en gibt und auch wieder der Kanal ohne Operator
dasteht.

Dann hast Du nur eine Möglichkeit. Du kannst jeden fragen, ob er den Kanal
verlässt und wieder betritt. Das ist ein guter Weg, um wieder an den Kanal
Operator Status zu kommen. Das funktioniert natürlich nicht in großen Kanälen,
oder mit $\rightarrow$\verb|Bots|\nomenclature{Bot}{Ein Programm, welches
  einen Kanalbesucher nachahmt. Diese Bots wachen über den Kanal, stellen
  nützliche Funktionen zur Verfügung oder mach auf Wunsch Unfug um etwas
  ``Leben'' in den Kanal zu bringen}, was wohl einleuchtend ist.

Wenn Du Dich nicht richtig benimmst, unangenehm auffällst oder jemand anders
in Deinem Netzwerk sich unbeliebt macht, kann es passieren, dass man von dem
IRC Server verbannt wird.  Da das IRC aus einem Verbund von Server-Computern
besteht, muss man sich einen anderen Server in dem Netzwerk suchen um wieder
zu seinem Kanal zu finden.  Vollständigkeitshalber sei noch genannt, aus
welchen Grund man von einem Server verbannt werden kann: 

\begin{itemize} 
  \item Nur Du selber wurdest verbannt und Du bist dafür verantwortlich.
  \item Dein PC wurde verbannt. Hier kann es
  sein, dass nicht unbedingt Du es warst, der etwas falsches getan hat. Versuch einen
  anderen PC in Deinem Umfeld. Vielleicht kannst Du dann diesen IRC Server
  benutzen.  
  \item Dein ganzes Umfeld, wie Firma, Schule, Providernetzwerk wurde verbannt. 
  Das ist dann nicht Deine Schuld.
  Du wirst sicherlich auch kaum eine Chance haben, den Serverbann aufzuheben.
  Versuche einen anderen Server. 
\end{itemize}

Die meiste Antwort ist: ``use another server''. Sollte Dich
das stören, schreibe eine E-Mail an den IRC Administrator des Servers
und erbitte ihn um Aufhebung des Bannes.

Das beste, grundlegendste IRC Benutzer Handbuch ist der IRC \emph{Primer}
welcher in normalem Text, PostScript und LaTeX unter
\emph{cs-pub.bu.edu:/irc/support} vorhanden ist. Ein anderer guter Platz kann
das Herunterladen dieser IRC
Einführung\footnote{ftp://cs-pub.bu.edu/irc/support/} sein. Das IRC Protokoll
wird im RFC 1459\footnote{ftp://cs-pub.bu.edu/irc/support/rfc1459.txt}
vollkommen beschrieben.

\section{Etikette} Dieser Unterpunkt ist von Lea Viljanen, Ari Husa und Helen
Rose für irc2.9.5. Danke.

\subsection{Sprache} Die meist verstandene und gesprochene Sprache im IRC ist
Englisch. Wie auch immer. Da IRC in vielen verschiedenen Ländern benutzt wird,
ist Englisch nicht nur die einzige Sprache. Wenn Du Dich in einer anderen
Sprache als Englisch unterhalten willst (z.B. mit Deinen Freunden), gehe
einfach in einen separaten Kanal und setze das Thema dementsprechend.

Andererseits solltest Du das Thema kontrollieren, bevor Du einen Kanal
betrittst, falls dort irgendwelche Einschränkungen betreffend der Sprache
gelten. Sollte ein Kanal nicht durch ein Thema eingeschränkt sein, sprich eine
Sprache, die jeder verstehen kann. Wenn Du etwas anderes willst, wechsle den
Kanal und setze das Thema dementsprechend.

\subsection{Guten Tag! und Auf Wiedersehen!} Es ist nicht nötig, jeden
einzelnen im Kanal zu begrüßen. Ein normales ``Hello - Hallo'' oder ähnliches
sollte ausreichen. Erwarte nicht von jedem, zurückgegrüsst zu werden.

\subsection{Diskussionen} Solltest Du einen neuen Kanal betreten, sei Dir
geraten, erstmal eine Weile zuzuhören, um eine Ahnung davon zu bekommen, über
was überhaupt gesprochen wird. Bitte fühlt Euch frei, einfach rein zuschauen,
aber versucht nicht Euer Thema in die Diskussion mit aller Kraft
einzubeziehen, sollte es keinen interessieren.


