\chapter{Schnellstart}
Wer sich mit dem IRC auskennt und schon die Eigenheiten einiger IRC-Programme
kennen gelernt hat, möchte nicht unbedingt die ganze Dokumentation wälzen um an
die jeweiligen Einstellungen des XChats zu kommen. Darum für all jene, die
diese schöne Dokumentation missen möchten, sei hier ein Schnellstart
dokumentiert ;)
Als Beispiel nehme ich den \texttt{irc.euirc.net} Server und als Kanal
\texttt{\#studies}.

\section{XChat für Linux/Unix}

Ich gehe davon aus, dass die Paketverwaltung der jeweiligen Distribution das
XChat Paket auf den Rechner gebracht hat. Sollte das nicht der Fall sein, wird
man auf Seite \pageref{bekommen_starten} unter (\ref{bekommen_starten}) eher
fündig werden.  Gestartet wird der XChat durch das Kommando
\verb|xchat|\footnote{In manchen Distributionen wie z.B. Debian heißt die
  ausführbare Datei \texttt{xchat-gnome}. Abhängig ist dies vom Hersteller des Paketes
  für die Distribution.} oder \verb|xchat-gnome|.

\section{XChat für Windows}
Mit dem Browser geht man auf \texttt{http://www.xchat.org} und lädt sich
die neuste Windows Version des XChat herunter.
Nach dem Download des Pakets, lässt sich der XChat wie ein
normales Windowsprogramm über einen Installations-Wizard installieren. Zudem
sollten im Programmstartmenü nach der erfolgreichen Installation die
Menüeinträge enthalten sein, oder je nach Wunsch auf dem Desktop ein Icon.
Über das Startmenü lässt sich das Programm starten.

\section{Verbindung aufbauen und chaten}
Nach dem Start, sieht man das Serverfenster welches schon vorkonfiguriert einige
Netzwerke beinhaltet. Da es sich hier um einen Schnellstart handelt, soll uns diese
Liste nicht weiter interessieren, also weg klicken wir sie weg. Im Hauptfenster
verbindet man sich mit folgenden Kommandos zum Server:
\begin{quote}
  \texttt{/server irc.euirc.net}
\end{quote}

Nachdem absetzen des Kommandos sollte nach der Verbindung einiges an Text
in dem Textfenster zu sehen sein (Message of the Day, Verbindungs- und Benutzerstatistiken). Daraufhin kann 
man einen Kanal beitreten:
\begin{quote}
  \texttt{/join \#studies}
\end{quote}

Nebenbei kann man jetzt in aller Ruhe die Eigenheiten und Funktionen des XChats
kennen lernen, indem man diese Dokumentation liest.


