
\chapter{Bekommen, Compilieren und Starten}\label{bekommen_starten}
\section{Was ist XChat?}

XChat ist ein grafischer IRC Client, welcher unter Unix ähnlichen Systemen läuft. Es benutzt das GTK+ Toolkit für die grafische Oberfläche. Es ist GPLed Software (Freie Software). 
Unter folgenden Systemen sollte es laufen:

\begin{itemize}
\item Linux (primäre Entwicklungsplattform)
\item FreeBSD
\item OpenBSD
\item NetBSD
\item Solaris
\item AIX
\item IRIX
\item SunOS
\item OS/2
\item MS Windows
\end{itemize}


\section{Bekommen}
In den meisten Linux Distributionen ist das XChat Paket schon enthalten und
kann über die verschiedenen Installationsroutinen der Distribution installiert
werden. Für andere Plattformen, wie zum Beispiel Windows gibt es die XChat
Homepage\footnote{http://www.xchat.org}. Hier kann man die Windows Binärpakete
runterladen, die sich wie ein normales Windows Programm installieren lassen.
Zusätzlich gibt es noch weitere Wege ``inoffizielle'' Windows Pakete von XChat
zu bekommen. Die Seite: \verb|http://ursus.mif.vu.lt/xchat/news/| bietet einen
guten Anlaufpunkt für aktuelle Windows-Versionen. Angemerkt sei aber hier,
dass die meisten Seiten in englischer Sprache sind.

\section{Compilieren unter Unix/Linux}
\textbf{Hinweis:} Wer sich nicht mit dem Entwickeln von Programmen unter
Unix/Linux auskennt, sollte die oben genannten Distributionswege auswählen.
Das Compilieren der Quelldateien setzt Programmierwissen vorraus.

XChat benutzt das ``GNU autoconf system'', so dass das Compilieren sehr leicht
sein sollte. Für die meisten Systeme wird die automatische Erkennung
funktionieren: \texttt{./configure ; make ; su ; make install}. Auf einigen
Systemen wird \verb|gmake| mehr gebraucht, als \verb|make|. Dem
Konfigurationsscript (\verb|configure|) kann man noch einige Optionen übergeben:
\begin{itemize} \item \verb|--disable-perl| = Schaltet die PERL Unterstützung aus
  \item \verb|--disable-gnome| = Schaltet die GNOME Unterstützung aus \end{itemize}

Es sei darauf hingewiesen, dass das Script diese Optionen automatisch setzt,
wenn kein GNOME oder PERL installiert ist. Sie sind nur für den Fall gedacht,
wenn man GNOME oder PERL installiert hat, aber es nicht nutzen möchte. Eine
Übersicht über die möglichen Optionen die \verb|configure| benötigt, kann man
sich mit 
\begin{verbatim}
  ./configure --help
\end{verbatim} 
ausgeben lassen.

\section{Starten}

Die Compilierung erzeugt eine Binärdatei namens \verb|xchat|. Wenn Du es installiert
hast, kannst du das Programm mit \verb|xchat| starten.
Ansonsten einfach in das XChat Verzeichnis und \verb|./xchat| eintippen.


Dein persönliches Verzeichnis \verb|~/.xchat| sollte für Dich automatisch erstellt werden.
XChat benutzt das Verzeichnis, um benutzerspezifische Einstellungen und Logs
abzulegen. 
