\chapter{Frequently Asked Questions oder ``Häufig gestellte Fragen''}

\section{Kompilieren, Installieren}

\subsection{Ich bekomme folgenden Fehler: \texttt{/bin/sh: no: command not
  found}}

Sollte man einen Fehler bekommen, der in etwa folgendermaßen aussieht:
\begin{verbatim}
Making all in po
make[2]: Entering directory `/home/zed/xchat/files/xchat-1.8.7/po'
file=./`echo ca | sed 's,.*/,,'`.gmo \
  && rm -f $file && PATH=../src:$PATH no -o $file ca.po
/bin/sh: no: command not found
make[2]: *** [ca.gmo] Error 127
make[2]: Leaving directory `/home/zed/xchat/files/xchat-1.8.7/po'
make[1]: *** [all-recursive] Error 1
make[1]: Leaving directory `/home/zed/xchat/files/xchat-1.8.7'
make: *** [all-recursive-am] Error 2
\end{verbatim}

ist nichts anderes damit gemeint, dass \texttt{GNU gettext} nicht installiert
ist. Zwei mögliche Lösungen gibt es:
\begin{itemize}

  \item \texttt{GNU gettext} installieren und erneut versuchen,

  \item Das \texttt{configure}-Script wie folgt aufrufen: \texttt{./configure --disable-nls}. 
  Diese Option schaltet die Fremdsprachenunterstützung aus, so dass alle Menüs
  und die GUI nur noch in englischer Sprache sein wird.

\end{itemize}

\subsection{Wie bekomme ich XChat auf meinem \texttt{Sun OS} kompiliert?}

XChat benutzt \texttt{GNU gettext}, welches wiederrum \texttt{gmake} benötigt.
Entweder kann man nun \texttt{gmake}installieren oder wie in dem vorigen Punkt
beschrieben, die Fremdsprachenunterstützung mit \texttt{./configure
  --disable-nls} ausschalten.

\section{Benutzung}
\subsection{Wie kann ich \texttt{identd} im XChat einschalten?}

\subsubsection{Unix}
\verb|Identd| ist kein Bestandteil von XChat, so dass man einen \verb|ident server|
herunterladen und installieren muss. Die meisten Distributionen, Red Hat
inklusive, enthalten einen \verb|ident server| welcher \texttt{pidentd} genannt
wird. Man sollte sicher gehen, dass dieser in der
\verb|/etc/xinetd.conf|\footnote{bzw. in der alten inetd.conf - je nachdem
  welchen daemon man benutzt}. Bei Problemen sollte man zuerst die
distributionseigene Dokumentation lesen. Als eine Alternative ist noch ein
experimenteller \verb|identd server| anzusehen, denn man sich unter: \verb|http://xchat.org/auth/index.html|
herunterladen kann.

\subsubsection{Windows} 
Die Windows Version des XChat enthält schon einen
eingebauten \verb|identd server|, welcher auch standardmässig eingeschaltet
ist. Ausgeschaltet kann dieser mit \verb|/set identd 0|.

\subsection{Wie kann ich automatisch mehrere Kanäle mit verschiedenen Passwörtern
  beitreteten?}
In der Kanalzeile der Serverliste werden mehrere Kanäle (Bsp: \verb|#linux,#warez,#chat|)
eingetragen. Zwischen den Kanalnamen dürfen keine Leerzeichen stehen. Wenn
diese Kanäle zusätzlich noch verschiedene Passwörter haben, sind die Kanäle
dann folgendermaßen einzutragen: \verb|#linux,#abc,#talk passwort|. Die Kanäle
\verb|#linux| und \verb|#abc| werden ohne Passwort betreten, der Kanal
\verb|#talk| mit dem Passwort \verb|passwort|.

\subsection{Wie kann ich automatisch einen Kanal betreten, wenn XChat
  gestartet wird?}

Man sollte darauf achten, dass in der Serverliste ''\texttt{Auto connect at
  startup}'' ausgewählt ist. In der XChat Version 2, ist die Checkbox im
Editiermodus (Editmode) der Serverliste zu finden.

\subsection{Wie kann ich Text ausschneiden und einfügen im XChat?}

Ausschneiden und einfügen erfolgt wie bei einer jeden anderen X Applikation.
Mit der linken Maustaste wird ausgewählt, mit der mittleren Maustaste
eingefügt. In der Windows Version ist es ebenfalls ``Windows-eigen'': \texttt{STRG+X} zum ausschneiden
des Textes und \texttt{STRG+V} zum einfügen.

\subsection{Wie kann ich durch einen Proxy eine Verbindung zu einem Server
  aufnehmen?}

Die Proxyeinstellungen finden sich für den XChat 1 auf Seite
\pageref{xchat1_proxy} und für den XChat 2 auf Seite \pageref{xchat2_proxy}.

\subsection{Wie kann ich \texttt{@} und \texttt{+} vor den Nicknamen im
  Textfenster erhalten?}

Die Zeichen sind die ASCII Darstellung für \verb|@| - Kanaloperator und
\verb|+| - Voice Rechte. %XXX. 
Um dies im Textfenster anzeigen zu lassen, tut man folgendes:

Im Hauptmenü geht man auf \texttt{Settings - Lists - Text
  Events}\footnote{Beispiel am XChat 2}. Heraussuchen sollte man sich den
Event: \verb|Channel Message|. Zu diesen Event werden folgende Zeichen
hinzugefügt: \verb|$3| um dann die Benutzermodi anzeigen zu lassen. 

Folgendes Beispiel soll dies nochmal verdeutlichen. Standardmässig ist
folgendes eingestellt:
\begin{verbatim}
  %C2<%O$1%C2>%O$t$2%O
\end{verbatim}

und ist dann zu ändern in:

\begin{verbatim}
  %C2<%O$3%O$1%C2>%O$t$2%O
\end{verbatim}

Die Änderungen sind mit \verb|Enter| zu bestätigen.

\subsection{Wie kann ich verschiedene \texttt{BANN}-Typen setzen?}

Es gibt 3 Wege:
\begin{enumerate}
  \item Rechter Klick auf den Spitznamen in der Benutzerliste um dann den
  \texttt{BANN}-Typ aus dem \texttt{Kick/Ban} Untermenü zu wählen.
  \item Manuell: \verb| /ban <nick><bantype>| wobei der \texttt{BANN}-Typ eine
  Zahl zwischen 0 und 3 ist.
  \item die Standard Typen setzen mit \verb|/set irc_ban_type <bantype>|. Die
  drei verschiedenen Typen sind:
  \begin{enumerate}
    \item[0] \verb|*!*@*.host|
    \item[1] \verb|*!*@domain|
    \item[2] \verb|*!*user@*.host|
    \item[3] \verb|*!*user@domain|
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Warum sehe ich keine Umlaute und Sonderzeichen im XChat?}

Hier gilt der Verweis auf: \verb|http://xchat.org/encoding.html|.
\textbf{Hinweis:} Log-Dateien werden immer in \verb|UTF-8/Unicode|
geschrieben.

\subsection{Wieso überdeckt die Zeitmarke einie Spitznamen?}
Einige IRC-Netzwerke erlauben es sehr lange Spitznamen (bis zu 32 Zeichen) zu
verwenden. Diesbezüglich ist es äusserst störend, wenn man eine Trennlinie
benutzt, die dann durch den langen Spitznamen zu weit nach rechts rutscht.
Diese Einrückung der Trennlinie kann man in Pixeln manuell verändern, durch:
\verb| /set max_auto_indent 320|

Sobald diese Einstellung richtig gewählt ist, sollte eine Überlappung der
Spitznamen nicht mehr stattfinden.\textbf{Hinweis:} XChat muss neugestartet
werden, damit die Einstellung auch Anwendung findet.

\subsection{Wie kann ich das \texttt{/dccserver} Kommando ausführen?}

Kurz: ganz so leicht geht es nicht. Das Dumme daran ist, dass dies ein mIRC
Feature ist, welches nicht dem Standard entspricht. Es gibt keinen Quellcode,
welcher diese Einstellung zur Verfügung stellt. Das \verb|/dccserver| Kommando
läuft vorrangig auf Port 59, welches wiederrum \texttt{root}-Rechte braucht.
Man sollte sich fragen, ob dieses Kommando wirklich nötig ist, da normales
Senden und Empfangen von Daten durch \texttt{DCC} problemlos funktionieren
sollte.
Inoffizielle Patches werden aber unter: \verb|http://dfx.at/xchat/|
bereitgestellt.


\subsection{Warum funktioniert das Senden über \texttt{DCC} hinter
  \texttt{IPNat} oder \texttt{IPMasq} nicht?}

Solltest Du Dich hinter einem \verb|IP-NAT| oder \verb|IP-Masquerading| System
befinden, wirst Du sicher eine IP Adresse wie z.B. \verb|192.168.0.0|
benutzen. Diese Adresse ist nur für Heimnetzwerke gedacht und hat somit im
Internet keine Gültigkeit.

Wenn eine Datei über \verb|DCC| angeboten wird, wird XChat dem Empfänger Deine
Adresse mitteilen. Wenn es z.B. \verb|192.168.0.0| überträgt, wird der
Empfänger nicht verbinden können. Eine Möglichkeit um die richtige Adresse zu
senden kann man einerseits die Option \texttt{Get my IP from IRC Server} in
den XChat Einstellungen einschalten (vrgl. Seite \pageref{xchat2_filetrans}.
  Wenn diese Option gewählt wurde, muss man eine neue Verbindung zum Server
  herstellen.

\subsection{Wie kann ich mehrere Kommandos in einer Zeile ausführen?}
Es gibt 2 Möglichkeiten dies zu tun:
\begin{itemize}
  \item Man kann 2 Benutzerkommandos einstellen, welche den gleichen Namen
  haben und diesen dann auch ausführen. Dieser wird dann in gleicher
  Reihenfolge wie er in den Benutzerkommandos eingegeben wurde, ausgeführt.

  \item \verb|/load -e <textdatei>|, wobei \verb|<textdatei>| der absolute
  Pfadname zu einer Textdatei ist, welche die Kommandos beinhaltet
\end{itemize}

\section{Mitarbeiter, Entwicklung und Bugs}

\subsection{Wieso verbraucht XChat soviel Speicher?}

Die Antwort ist einfach, dass XChat nicht viel Speicher benötigt. Es gibt ein
paar \verb|GTK+| Skins, die sehr viel Speicher verschleudern. Versucht ein
anderes Skin zu verwenden. XChat selber benötigt 40kb Speicher durch
\verb|malloc()|.

\subsection{Meine Kopie von XChat stürtzt ab, was kann ich tun?}

Als erstes solltest Du eine stabile Version von XChat verwenden und keine
Entwicklerversion. Stabile Versionen haben eine gerade, mittlere Zahl wie z.B.
\verb|2.0.1| oder \verb|2.0.2|. Manchmal werden auch späte Patches, die manche
Probleme lösen bereitgestellt.

Solltest Du etwas Erfahrung mit Debugging haben, versuch den Fehler
herauszufinden indem Du \verb|GDB| benutzt. Das wird es uns leichter machen
den Fehler zu finden.

\subsection{Kann ich XChat in eine andere Sprache übersetzen?}

Natürlich kannst Du das. Alle Informationen diesbezüglich sind unter folgender
URL zu finden: \verb|http://www.iro.umontreal.ca/contrib/po/HTML/index.html|.
