\chapter{Jetzt gehts los} 
\section{Mailing Listen} XChat hat 3 Mailing Listen\footnote{freundlicherweise gehostet von nl.linux.org},
in die Du Dich einschreiben lassen kannst - xchat-discuss für allgemeine
Diskussionen, xchat-script für Diskussionen über Scripte und Plugins des  XChats und
xchat-announce für Bekanntmachungen. Um Dich in einer
Mailing Liste einzuschreiben, schicke eine Mail mit keinem Betreff und folgendem
in die Mail: \begin{quote} subscribe listen-name \end{quote}

an \texttt{majordomo@nl.linux.org} wobei der \emph{listen-name} entweder
\texttt{xchat-discuss}, \texttt{xchat-script} oder \texttt{xchat-announce} ist.
Danach bekommst Du nochmal eine Nachfrage und musst diese zurückschicken, um
Deine Einschreibung zu bestätigen. \texttt{xchat-discuss} ist eine generelle Mailing
Liste, wo Du einfach mit diskutieren kannst. Hilfe wird jedem gegeben der fragt.
\verb|xchat-announce| ist eine moderierte Liste (nur zed und ich
  können dort posten) wo Ankündigungen (wie z.B. neue Versionen) diskutiert
werden. \texttt{Versucht bitte nicht, xchat-announce beizutreten}


Solltet Ihr irgendwelche Fragen über die Mailing Listen haben, mailt mir (Adam Langley) \texttt{tagl@linuxpower.org}.

\section{Kanalmodi} Jeder Kanal kann eine Menge von Modi haben. Nur
Kanal-Operatoren können diese Kanalmodi ändern. Die Kanalmodi können durch die
``Buchstaben''-Knöpfe am rechten Rand der Werkzeugleiste gesetzt werden oder
durch Benutzen des \texttt{/mode} Kommandos. Modi können auch durch einige
andere Kommandos gesetzt werden, wie \texttt{/op},\texttt{/deop} oder
\texttt{/ban}. Die folgende Liste, welche aber nicht komplett ist, gibt Auskunft
über Kanalmodi: 

\begin{itemize} 
  \item[T]Topic Lock - Wenn das gesetzt ist,
  können nur Kanal Operatoren das Kanal Thema ändern 
  \item[N]No outside messages
  - Normalerweise, können Leute, die nicht in dem Kanal sind, eine Nachricht mit
  \texttt{/msg} in den Kanal schreiben. Wenn dies gesetzt ist, können nur Leute
  Nachrichten schicken, die schon den Kanal betreten haben.  
  \item[S]Secret -
  Wenn das gesetzt ist, wird der Kanal nicht mit in der Kanalliste
  (\texttt{/list} mit aufgeführt, außer Du hast ihn betreten. Das kann nicht
    gesetzt werden, wenn \emph{Private} gesetzt ist.  
  \item[P]Private - Mit
    dieser Option, werden der Kanalname und das Thema nicht in der Kanalliste
    mit aufgeführt, es sei denn Du hast ihn betreten. Diese Option kann nicht
    gesetzt werden, wenn \emph{Secret} gesetzt ist. 
  \item[I]Invite Only -
    Hiermit legt man fest, dass Leute nicht den Kanal betreten
    können\texttt{/join}. Sie müssen von jemandem aus dem Kanal aufgefordert
    \texttt{/invite} werden.  
  \item[M]Moderated - Hiermit legt man fest, dass
    nur Kanal-Operatoren und Leute mit Rederecht(Voice) in den Kanal senden
    dürfen.  
  \item[L]User Limit - Hiermit kann man die Zahl der Benutzer
  einstellen, die maximal den Raum betreten dürfen.  
  \item[K]Key - Hiermit
    kann das Passwort eingestellt werden, welches als 2 Argumenten zum
    \texttt{/join} Kommando mitgeliefert werden muss, um den Kanal zu betreten.
  \item[B]Ban - Das kann mehr als einmal (mit verschiedenen Optionen)
    eingestellt werden. Jede Person, welche versucht dem Kanal beizutreten, darf
    nicht gebannt sein.  
  \item[O]Op - Dies kann mehr als einmal (mit
      verschiedenen Optionen) eingestellt werden. Jeder Spitzname der
    \texttt{+o} gestellt wurde, bekommt beim Betreten automatisch Operator
    Status.  
  \end{itemize} 

\section{Scripte und Plugins} Scripte und Plugins erlauben es Dir, den XChat
ohne Verändern des Codes zu erweitern.  Informationen wie man diese schreibt,
erfährst Du in Kapitel \ref{scripte}. Scripte sind PERL Scripte und um diese zu benutzen,
sollte PERL auf Deinem System installiert sein und XChat sollte mit PERL
Unterstützung kompiliert worden sein. Plugins sind geteilte Bibliotheken (.so
  Dateien) welche dynamisch zum XChat hinzu gelinkt oder weg gelinkt werden.


Beim Starten werden alle Dateien, die mit *.pl enden, automatisch geladen. Um ein Script manuell zu laden, benutze das \texttt{/load} Kommando oder wähle \emph{``Laden - Perl Script''} aus dem
\emph{\``Scripte \& Plugins\''} Menü. Um alle Scripte zu ``töten'', benutze das \texttt{/unloadall} Kommando oder wähle \emph{``Beenden - alle Plugins''} aus dem \emph{``Scripte \& Plugins''} Menü.

Um ein Plugin zu laden, benutze \texttt{/loaddll} oder wähle \emph{``Laden - Plugin''} aus dem Menü. Das Plugin sollte dann im \texttt{/listdll} Kommando auftauchen oder in der Plugin Liste. Du kannst auch Plugins 
mit \texttt{/rmdll} oder aus dem Menü \emph{``Beenden - Alle Plugins''}, entfernen.

Du brauchst nicht manuell Scripte und Plugins vor dem Schließen von X-Chat entfernen. Eine Liste von Scripten und Plugins zum Download  gibt es auf der XChat Homepage.

\section{DCC Unterstützung}
DCC steht für \textbf{Direct Client Connect}. Hier verbinden sich 2 Clients direkt über den IRC Server miteinander. XChat unterstützt das Senden von 3 Typen über eine DCC Verbindung:
\begin{itemize}
\item Dateien - Text oder Binärdateien.
\item Text - Eine direkte Chat Verbindung
\end{itemize}

Du kannst eine Datei durch Verwenden von \texttt{/dcc send \emph{Spitzname Datei}} verschicken oder durch Auswählen des Spitznamens in der Benutzerliste und dann auf den \emph{Sende Knopf} gehen. 
Das \emph{DCC Sende Fenster} sollte dann den Status der Übertragung anzeigen. Wenn jemand eine Datei zu Dir schickt, sollte das \emph{DCC Emfangsfenster} aufgehen, mit dem Du dem Transfer zustimmen kannst oder diesen ablehnen kannst.

Um eine DCC Chat Verbindung einzustellen, benutze \texttt{/dcc chat Spitzname} oder wähle den Spitznamen aus der Benutzerliste durch Klicken auf diesen aus.
Sobald die DCC Verbindung akzeptiert wurde, können private Nachrichten über einen DCC Link gesendet werden. Wenn jemand einen DCC Chat Link Dir vorschlägt, kannst Du ihn mit \texttt{/dcc chat offeringSpitzname} annehmen.

\section{Persönliche Anpassungen}
Wenn Du Einstellungen - Benutzer Kommandos wählst, bekommst Du einen Dialog mit eingestellten Tastaturkürzeln. Wenn Du irgendwelche Wörter als Kommando in die linke Spalte eintippst (mit einem führenden ``/'' natürlich), dann wird der Text auf der rechten Seite ausgeführt. Jedes \%n(z.B. \%2 oder \%3) wird mit dem n-ten Argument des Kommandos ersetzt. Jedes \&n(z.B. \&2 oder \&3) wird mit dem n-ten Argument und dem ganzen folgenden Text mit Leerzeichen ersetzt. \%c ist der derzeitige Kanal und \%n ist der derzeitige Spitzname. Benutzer-Kommandos können mit einem \textbf{``;''(Semikolon)} getrennt werden. Sei aber vorsichtig, daß Du kein Leerzeichen nach dem \textbf{``;''} machst.

Das Gleiche gilt für CTCP-Antworten, Benutzerlisten-Knöpfe, Benutzerlisten-Popup, aber mit
einer Ausnahme beim Benutzerlisten-Popup. Mit diesem kannst Du durch Hinzufügen von Zeilen und einem 
\textbf{SEP} Namen Untermenüs einleiten. Hinzu kommt noch der Wert des Untermenü Namens. Um das Untermenü abzuschließen, benutze \textbf{ENDSUB} und einen Wert für denselben Namen.

\section{Tab Spitznamen}
Nehmen wir an, Du bist in einem Kanal mit folgenden Spitznamen:
\begin{itemize}
\item aaaaaaa
\item aaaaaab
\item Nebulae \{ich selber\}
\item zed
\end{itemize}
Wenn Du eine direkte Nachricht an zed schreiben willst, würdest Du \texttt{``zed: <Nachricht>''} in die Eingabezeile schreiben und mit ENTER bestätigen. Besser ist es aber, wenn Du TAB benutzt um die Spitznamen zu vervollständigen. Einfach \texttt{z} tippen und dann auf TAB drücken. XChat wird den ersten Spitzenamen im Kanal finden, welcher mit dem Buchstaben anfängt, den Du eingegeben hast und diesen Namen benutzen. In diesem Fall wird der Text in der Eingabezeile zu \texttt{zed:}.
Solltest Du aber eine direkte Nachricht an aaaaaab schreiben wollen, würdest Du \texttt{a} schreiben und TAB betätigen.
In diesem Fall findet er den 1. passenden Eintrag welcher \texttt{aaaaaaa} ist und die Eingabezeile würde \texttt{aaaaaaa:} annehmen. Das ist aber nicht was Du wolltest. Halte SHIFT und BILD-UNTEN und XChat benutzt den nächsten Eintrag nach unten in der Benutzer-Liste (SHIFT + BILD-OBEN benutzt den nächsten nach oben). Die Eingabezeile sollte jetzt zu \texttt{aaaaaab:} werden. Nächstes Mal, wenn Du \texttt{a} eintippst, wie auch immer, XChat wird aaaaaab benutzen, weil durch Benutzen von SHIFT-BILD OBEN/UNTEN teilst Du mit, dass XChat das falsche genommen hat, welches Du berichtigt hast. XChat lernt daraus.

\section{Automatisches Ersetzen}
Jetzt wähle Einstellungen - Ersetzen Popup aus. Ein Listendialog wird erscheinen, mit einer ganzen Serie von Standardeinstellungen (vorausgesetzt, Du hast es nicht verändert). Eine der Eintragungen sollte sein: wenn \texttt{r} dann \texttt{are}, wenn nicht füge es hinzu. Nun tippe in der Eingabezeile irgendwas ein und benutze das \texttt{r}. Das sollte sich dann zu \texttt{are} verändern.

Die Ersetzen-Fähigkeit läuft jedes mal wenn Du die Leertaste in der Eingabezeile betätigst und wird das zuletzt eingetragene Wort feststellen. Wenn das Wort in der Liste vorkommt, wird es mit dem Eintrag ersetzt. Wenn das Wort in Anführungszeichen wie \texttt{'r'} ist, wird das Wort nicht ersetzt. Wenn das Wort ein \texttt{'}(Hochkomma) beinhaltet, wird der Teil vor dem Hochkomma überprüft. Wird der Teil gefunden, wird er ersetzt, die Hochkommamarkierung verworfen und der Teil nach dem Hochkomma angehängt. Zum Beispiel hast Du einen Eintrag \texttt{u} und \texttt{you}.
\begin{itemize}
\item u - you
\item u'r - your
\item u''re - you're
\end{itemize}

\section{Protokollierung}
Wenn Du zu Einstellungen - Einstellungen - Optionen gehst, und auf \textbf{Logbücher} gehst, wird jede neue Sitzung mitprotokolliert. Protokolle werden in \texttt{~/.xchat/xchatlogs} abgelegt und haben als Format
\textbf{servername,sitzungsname.xchatlog}. Hier ein paar Beispiele aus meinem Protokollierungsverzeichnis:
\begin{itemize}
\item us.elitenet.org,\#linux.xchatlog
\item irc-2.mint.net,\#gimp.xchatlog
\item ircnet.demon.co.uk,\#linux.xchatlog
\end{itemize}
Du kannst auch \emph{Ohne Server-Namen} Protokolle verwenden, so dass die Dateinamen ohne Anhang des Server-Namens geschrieben werden:
\begin{itemize}
\item \#linux.xchatlog
\item \#gimp.xchatlog
\end{itemize}

Denke daran, wenn Du in 2 Kanälen mit demselben Namen bist, werden die Protokolle gemixt.

\section{Panel Unterstützung}
\texttt{Leider habe ich den XChat ohne Panel-Unterstützung. Ich habe den Text soweit möglich übersetzt.}

Ist Panel-Unterstützung eingeschaltet, erscheint ein neuer Knopf neben dem
De/Link Knopf in der Werkzeugleiste. Er hat einen Pfeil, der nach unten zeigt.
Dieser Knopf klingt XChat in das Panel ein. Wenn Du diesen Knopf zuerst
drückst, wird ein \emph{Panel Applet} erscheinen.  Das \emph{Panel Applet} ist
mit ``X-Chat'' gekennzeichnet und hat einige Knöpfe. Die Richtung der Knöpfe
kann in ``Einstellungen - Einstellungen - Optionen mit der ``Layout für das
vertikale Panel'' Option'' geändert werden. Denke daran, dass man im Moment
noch den X-Chat neu starten muss, um die Veränderungen wirksam zu machen. Jede
eingeklinkte Sitzung erscheint als ein Knopf im \emph{Panel Applet}. Wenn die
``Versteck-Sitzung beim Einklinken'' eingeschaltet ist, bleibt die Sitzung
verborgen. Durch Klicken des Knopfes wird die Sitzung wieder angezeigt. Die
Textfarbe des Knopfes verändert sich normal (rot und blau) und wird
zurückgesetzt, wenn Du die Sitzung wiederherstellst. Darunter gibt es noch
eine Reihe von Knöpfen:

\begin{itemize}
\item[Close] - Schließt die Sitzung.
\item[Remove] - Entfernt den Panel-Knopf.
\item[Hide] - Versteckt die Sitzung.
\item[Show] - Zeigt die Sitzung.
\item[De/Link] - Schaltet die Link-Situation der Sitzung um.
\item[Move here] - Verschiebt die Sitzung an die gegeb. Mausposition.
\item[View] - Zeigt die Textbox der Sitzung an der Maus. Wenn die Maus wieder vom Fenster verschwindet, geht XChat wieder in den Sitzungsmodus.
\end{itemize}

\section{Ausgabeereignisse}
Ab Version 0.9.7 kannst Du XChats-Ausgaben manipulieren. Öffne Einstellungen - Ereignistexte editieren, um Dir die aktuellen Einstellungen anzeigen zu lassen.

Am oberen Ende des Dialoges gibt es eine Liste aller Ereignisse und die Zeichenkette die angezeigt wird, wenn das Ereignis vorkommt. Darunter gibt es ein Editierkästchen, um den Text zu verändern. Dann gibt es ein Textkästchen das anzeigt, wie das Ereignis aussehen wird. Darunter gibt es noch eine Liste von Optionen, welche zum derzeitigen Ereignis hinzugefügt werden (mehr dazu später).


Zum Beispiel editieren wir den Text für \texttt{/join}. Als erstes wählen wir \texttt{join} vom Kopf der Liste aus. Es sollte der 1. Eintrag sein. Wenn nicht, zeigt Dir der folgende Text das \texttt{/join} Ereignis. Am Anfang wirkt es etwas komplex, was es aber nicht ist. Es sollte so aussehen:
\begin{itemize}
\item \%Cxx ist die Farbe - \%C4 zeigt Rot und so weiter, '\%C' setzt die Standardfarbe (achte auf das Leerzeichen danach und vergiss die Anführungszeichen nicht.)
\item \%B Schaltet \textbf{Fett} ein/aus.
\item \$x Beinhaltet die Options-Nummer x, wie in der unteren Liste beschrieben.
\item \$axxx Fügt ein Byte mit dem Wert xxx hinzu.
\end{itemize}

Also lösche alles, was in dem Editorkästchen enthalten ist und füge folgendes ein:
\begin{quote}
\texttt{\%C4*\%C *\%C4*\%C Hey! Ich kann die Ereignistexte editieren!\\
\$1 joined \$2 (host: \$3)}
\end{quote}

Das erste Stückchen ist das Standard-Rot; weiß, rote Sterne welche XChat benutzt. Danach ist alles klar. Warte im Haupt-XChatfenster auf jemanden, der den Kanal betritt (Hinweis: Wir änderten das \texttt{join}-Ereignis \textbf{nicht} das Betreten-Ereignis, so dass es nur für Leute gilt, die in den Kanal hinzukommen).
Du wirst folgendes so ähnlich sehen:
\begin{quote}
\texttt{*** Hey! Ich kann die Ereignistexte editieren! Adam joined \#a (host: ~Adam@127.0.0.1)}
\end{quote}

Durch den Sound-Datei-Eintrag kannst Du einen Sound festlegen, der jedes mal, wenn das Ereignis ausgelöst wird, abgespielt wird (vorausgesetzt Du benutzt das \texttt{play} Kommando).
Die 5 unteren Knöpfe machen folgendes:
\begin{itemize}
\item[OK] - Schließt und speichert den Dialog.
\item[Test All] - Zeigt alle Events in dem Textkästchen.
\item[Load From] - Lädt eine Konfigurationsdatei.
\item[Save As] - Speichert eine Konfigurationsdatei.
\item[Save] - Speichert die Standard-Konfigurationsdatei, welche beim Starten geladen wird, im \texttt{
~/.xchat/printevents.con}.
\end{itemize}

\section{Tastaturbindungen}
Durch Auswählen von Einstellungen - Tastaturbindungen editieren, kannst Du die Tastaturbindungen, welche 
XChat benutzt, editieren. Die Tastaturbindungen werden nach Benutzbarkeit sortiert, so dass die häufig genutzten Tastaturbindungen ganz oben zu finden sind. Eine Tastaturbindung ist:
\begin{description}
\item Eine Modifikation (Strg, ALT und SHIFT Tasten).
\item Ein Tastaturname.
\item Eine Aktion die ausgeführt werden soll.
\item 2 Argumente für die Aktion.
\end{description}

Um eine neue Tastaturbindung hinzuzufügen, drücke \textbf{Add new}. Ein Ereignis mit \texttt{<none>} wird unten erscheinen.
Wenn Du diese oder irgend eine andere Bindung auswählst, repräsentieren die Dingensbums auf der rechten Seite diese Bindung. Um die Taste zu ändern, selektiere die entsprechend passende Taste aus und \textbf{drücke diese Taste, versuche nicht den Namen einzutippen!}.
Die Aktion, die ausgeführt werden soll, kann aus dem Auswahlmenü ausgewählt werden und wird Dir dann in dem Textkästchen angezeigt.

Veränderungen in diesem Dialog werden zur Zeit noch gemacht. Wenn der Dialog geschlossen wird, werden die Bindungen nach \texttt{~/.xchat/keybindings.conf} geschrieben.
